{
  "surah_id": "69",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "69:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "ٱلْحَآقَّةُ",
          "options": [
            "طَعَامِ",
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "أُوتِىَ",
            "لَأَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "The Inevitable Reality"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "69:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْحَآقَّةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "حَٰجِزِينَ",
            "وَجَآءَ",
            "مَا",
            "ظَنَنتُ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "مَا _____",
          "answer": "ٱلْحَآقَّةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "فِى",
            "لَهُ",
            "رَسُولَ"
          ],
          "translation": "(is) the Inevitable Reality"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "69:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا ٱلْحَآقَّةُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَخْذَةً",
            "وَمَآ",
            "عَلَىٰٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَمَآ _____ مَا ٱلْحَآقَّةُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "بِٱسْمِ",
            "وَمَا",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ ٱلْحَآقَّةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تُعْرَضُونَ",
            "فِيهَا",
            "ذِرَاعًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "ٱلْحَآقَّةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "ذَرْعُهَا",
            "حُسُومًا",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "(is) the Inevitable Reality"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "69:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ ثَمُودُ وَعَادٌۢ بِٱلْقَارِعَةِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰒ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ وَعَادٌۢ بِٱلْقَارِعَةِ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنِيَهْ",
            "وَيَحْمِلُ",
            "ثَمُودُ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "كَذَّبَتْ ثَمُودُ _____ بِٱلْقَارِعَةِ",
          "answer": "وَعَادٌۢ",
          "options": [
            "سَبْعُونَ",
            "أَخْذَةً",
            "بِٱلْقَارِعَةِ",
            "وَعَادٌۢ"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "كَذَّبَتْ ثَمُودُ وَعَادٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْقَارِعَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْقَارِعَةِ",
            "لَا",
            "هُوَ",
            "وَٰحِدَةٌ"
          ],
          "translation": "the Striking Calamity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "69:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ ثَمُودُ فَأُهْلِكُوا۟ بِٱلطَّاغِيَةِ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "سَخَّرَهَا",
            "مِّنۢ",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "So as for"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "فَأَمَّا _____ فَأُهْلِكُوا۟ بِٱلطَّاغِيَةِ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أُوتَ",
            "ﰈ",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "فَأَمَّا ثَمُودُ _____ بِٱلطَّاغِيَةِ",
          "answer": "فَأُهْلِكُوا۟",
          "options": [
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "لَا",
            "ﰱ",
            "وَعَادٌۢ"
          ],
          "translation": "they were destroyed"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فَأَمَّا ثَمُودُ فَأُهْلِكُوا۟ _____",
          "answer": "بِٱلطَّاغِيَةِ",
          "options": [
            "بِٱلطَّاغِيَةِ",
            "وَلَا",
            "ثَمَٰنِيَةٌ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "by the overpowering (blast)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "69:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ عَادٌ فَأُهْلِكُوا۟ بِرِيحٍ صَرْصَرٍ عَاتِيَةٍ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "ﰞ",
            "لَا",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَأُهْلِكُوا۟ بِرِيحٍ صَرْصَرٍ عَاتِيَةٍ",
          "answer": "عَادٌ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "ﰘ",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَأَمَّا عَادٌ _____ بِرِيحٍ صَرْصَرٍ عَاتِيَةٍ",
          "answer": "فَأُهْلِكُوا۟",
          "options": [
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "فِى",
            "فَعَصَوْا۟",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ"
          ],
          "translation": "they were destroyed"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَأَمَّا عَادٌ فَأُهْلِكُوا۟ _____ صَرْصَرٍ عَاتِيَةٍ",
          "answer": "بِرِيحٍ",
          "options": [
            "بِرِيحٍ",
            "إِنِّى",
            "حُسُومًا",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "by a wind"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَأَمَّا عَادٌ فَأُهْلِكُوا۟ بِرِيحٍ _____ عَاتِيَةٍ",
          "answer": "صَرْصَرٍ",
          "options": [
            "ٱلْجَارِيَةِ",
            "صَرْصَرٍ",
            "لَا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "screaming"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَأَمَّا عَادٌ فَأُهْلِكُوا۟ بِرِيحٍ صَرْصَرٍ _____",
          "answer": "عَاتِيَةٍ",
          "options": [
            "عَاتِيَةٍ",
            "ﰗ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأَقَاوِيلِ"
          ],
          "translation": "violent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "69:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "سَخَّرَهَا",
          "options": [
            "عَالِيَةٍ",
            "عِيشَةٍ",
            "سَخَّرَهَا",
            "فَٱسْلُكُوهُ"
          ],
          "translation": "Which He imposed"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "سَخَّرَهَا _____ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ذِرَاعًا",
            "لَقَطَعْنَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ _____ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "سَبْعَ",
            "ﰯ",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "(for) seven"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ _____ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "لَيَالٍ",
          "options": [
            "لَيَالٍ",
            "فَمَا",
            "ﰜ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "nights"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ _____ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "وَثَمَٰنِيَةَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱسْمِ",
            "وَثَمَٰنِيَةَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and eight"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ _____ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "حَمَلْنَٰكُمْ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "days"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ _____ فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "حُسُومًا",
          "options": [
            "حُسُومًا",
            "لَنَعْلَمُ",
            "لَّا",
            "بِقَوْلِ"
          ],
          "translation": "(in) succession"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا _____ ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "فَتَرَى",
          "options": [
            "ﰦ",
            "مَا",
            "فَتَرَى",
            "وَيَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "so you would see"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى _____ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "فَلَآ",
            "ﰂ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ _____ صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَالِيَهْ",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "وَتَعِيَهَآ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا _____ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "صَرْعَىٰ",
          "options": [
            "حَمَلْنَٰكُمْ",
            "فَأَمَّا",
            "نُفِخَ",
            "صَرْعَىٰ"
          ],
          "translation": "fallen"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ _____ أَعْجَازُ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "أُوتِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "as if they were"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ _____ نَخْلٍ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "أَعْجَازُ",
          "options": [
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "أَعْجَازُ",
            "ﰁ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "trunks"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ _____ خَاوِيَةٍ",
          "answer": "نَخْلٍ",
          "options": [
            "نَخْلٍ",
            "جَنَّةٍ",
            "فِى",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "(of) date-palms"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "سَخَّرَهَا عَلَيْهِمْ سَبْعَ لَيَالٍ وَثَمَٰنِيَةَ أَيَّامٍ حُسُومًا فَتَرَى ٱلْقَوْمَ فِيهَا صَرْعَىٰ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ _____",
          "answer": "خَاوِيَةٍ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ﰛ",
            "حَمَلْنَٰكُمْ",
            "خَاوِيَةٍ"
          ],
          "translation": "hollow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "69:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ تَرَىٰ لَهُم مِّنۢ بَاقِيَةٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "خَافِيَةٌ",
            "ثُمَّ",
            "دَانِيَةٌ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Then do"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَهَلْ _____ لَهُم مِّنۢ بَاقِيَةٍ",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "تَقَوَّلَ",
            "ٱلْوَتِينَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "فَهَلْ تَرَىٰ _____ مِّنۢ بَاقِيَةٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَهُم",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَهَلْ تَرَىٰ لَهُم _____ بَاقِيَةٍ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "مَنْ",
            "مِّنۢ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَهَلْ تَرَىٰ لَهُم مِّنۢ _____",
          "answer": "بَاقِيَةٍ",
          "options": [
            "بَاقِيَةٍ",
            "ٱلْجَارِيَةِ",
            "وَيَحْمِلُ",
            "ٱلْمِسْكِينِ"
          ],
          "translation": "remains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "69:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ وَمَن قَبْلَهُۥ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ﰋ",
            "وَجَآءَ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَجَآءَ _____ وَمَن قَبْلَهُۥ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَجَآءَ فِرْعَوْنُ _____ قَبْلَهُۥ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "شَاعِرٍ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (those)"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَجَآءَ فِرْعَوْنُ وَمَن _____ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "answer": "قَبْلَهُۥ",
          "options": [
            "كِتَٰبِيَهْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "هَٰهُنَا",
            "قَبْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَجَآءَ فِرْعَوْنُ وَمَن قَبْلَهُۥ _____ بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ",
            "كَذَّبَتْ",
            "بِقَوْلِ"
          ],
          "translation": "and the overturned cities"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَجَآءَ فِرْعَوْنُ وَمَن قَبْلَهُۥ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ _____",
          "answer": "بِٱلْخَاطِئَةِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "بِٱلْخَاطِئَةِ",
            "ٱقْرَءُوا۟",
            "وَتَعِيَهَآ"
          ],
          "translation": "with sin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "69:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ رَسُولَ رَبِّهِمْ فَأَخَذَهُمْ أَخْذَةً رَّابِيَةً",
          "answer": "فَعَصَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "لَكُمْ",
            "فَعَصَوْا۟",
            "لَنَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And they disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَعَصَوْا۟ _____ رَبِّهِمْ فَأَخَذَهُمْ أَخْذَةً رَّابِيَةً",
          "answer": "رَسُولَ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "رَسُولَ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَعَصَوْا۟ رَسُولَ _____ فَأَخَذَهُمْ أَخْذَةً رَّابِيَةً",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰘ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "فَعَصَوْا۟ رَسُولَ رَبِّهِمْ _____ أَخْذَةً رَّابِيَةً",
          "answer": "فَأَخَذَهُمْ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "فَأَخَذَهُمْ",
            "ﰒ",
            "لَأَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "so He seized them"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَعَصَوْا۟ رَسُولَ رَبِّهِمْ فَأَخَذَهُمْ _____ رَّابِيَةً",
          "answer": "أَخْذَةً",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "ٱلْأَيَّامِ",
            "كَانَتِ",
            "أَخْذَةً"
          ],
          "translation": "(with) a seizure"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَعَصَوْا۟ رَسُولَ رَبِّهِمْ فَأَخَذَهُمْ أَخْذَةً _____",
          "answer": "رَّابِيَةً",
          "options": [
            "قُطُوفُهَا",
            "تَذْكِرَةً",
            "ﰝ",
            "رَّابِيَةً"
          ],
          "translation": "exceeding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "69:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ لَمَّا طَغَا ٱلْمَآءُ حَمَلْنَٰكُمْ فِى ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "إِنَّا",
            "جَنَّةٍ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِنَّا _____ طَغَا ٱلْمَآءُ حَمَلْنَٰكُمْ فِى ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "قُطُوفُهَا",
            "ﰩ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّا لَمَّا _____ ٱلْمَآءُ حَمَلْنَٰكُمْ فِى ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "طَغَا",
          "options": [
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "لَقَطَعْنَا",
            "طَغَا",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "overflowed"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّا لَمَّا طَغَا _____ حَمَلْنَٰكُمْ فِى ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "ٱلْمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءُ",
            "فَأَمَّا",
            "ذَرْعُهَا",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّا لَمَّا طَغَا ٱلْمَآءُ _____ فِى ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "حَمَلْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "حَمَلْنَٰكُمْ",
            "فَهَلْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "We carried you"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِنَّا لَمَّا طَغَا ٱلْمَآءُ حَمَلْنَٰكُمْ _____ ٱلْجَارِيَةِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "أَسْلَفْتُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْخَالِيَةِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِنَّا لَمَّا طَغَا ٱلْمَآءُ حَمَلْنَٰكُمْ فِى _____",
          "answer": "ٱلْجَارِيَةِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "نُفِخَ",
            "ٱلْجَارِيَةِ"
          ],
          "translation": "the sailing (ship)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "69:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ لَكُمْ تَذْكِرَةً وَتَعِيَهَآ أُذُنٌ وَٰعِيَةٌ",
          "answer": "لِنَجْعَلَهَا",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "لَمَّا",
            "لِنَجْعَلَهَا",
            "ٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "That We might make it"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "لِنَجْعَلَهَا _____ تَذْكِرَةً وَتَعِيَهَآ أُذُنٌ وَٰعِيَةٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَكُمْ",
            "ﰚ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "لِنَجْعَلَهَا لَكُمْ _____ وَتَعِيَهَآ أُذُنٌ وَٰعِيَةٌ",
          "answer": "تَذْكِرَةً",
          "options": [
            "ﰟ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "تَذْكِرَةً",
            "لَيَالٍ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "لِنَجْعَلَهَا لَكُمْ تَذْكِرَةً _____ أُذُنٌ وَٰعِيَةٌ",
          "answer": "وَتَعِيَهَآ",
          "options": [
            "وَتَعِيَهَآ",
            "فَهُوَ",
            "مَّا",
            "هَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "and would be conscious of it"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "لِنَجْعَلَهَا لَكُمْ تَذْكِرَةً وَتَعِيَهَآ _____ وَٰعِيَةٌ",
          "answer": "أُذُنٌ",
          "options": [
            "أُذُنٌ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "an ear"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "لِنَجْعَلَهَا لَكُمْ تَذْكِرَةً وَتَعِيَهَآ أُذُنٌ _____",
          "answer": "وَٰعِيَةٌ",
          "options": [
            "وَٰعِيَةٌ",
            "فَسَبِّحْ",
            "ﰡ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "conscious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "69:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ نَفْخَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنِيَهْ",
            "فَإِذَا",
            "فَيَقُولُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَإِذَا _____ فِى ٱلصُّورِ نَفْخَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "نُفِخَ",
          "options": [
            "خَاوِيَةٍ",
            "نُفِخَ",
            "ﰌ",
            "نَخْلٍ"
          ],
          "translation": "is blown"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ _____ ٱلصُّورِ نَفْخَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "بِقَوْلِ",
            "ظَنَنتُ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى _____ نَفْخَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "كِتَٰبِيَهْ",
            "صَرْعَىٰ",
            "ﰝ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "the trumpet "
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "نَفْخَةٌ",
          "options": [
            "يَحُضُّ",
            "نَفْخَةٌ",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "a blast"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ نَفْخَةٌ _____",
          "answer": "وَٰحِدَةٌ",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "يَٰلَيْتَهَا",
            "وَٰحِدَةٌ"
          ],
          "translation": "single"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "69:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ فَدُكَّتَا دَكَّةً وَٰحِدَةً",
          "answer": "وَحُمِلَتِ",
          "options": [
            "حِسَابِيَهْ",
            "طَغَا",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "وَحُمِلَتِ"
          ],
          "translation": "And are lifted"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَحُمِلَتِ _____ وَٱلْجِبَالُ فَدُكَّتَا دَكَّةً وَٰحِدَةً",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "عَادٌ",
            "أُقْسِمُ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَحُمِلَتِ ٱلْأَرْضُ _____ فَدُكَّتَا دَكَّةً وَٰحِدَةً",
          "answer": "وَٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "مِّن",
            "وَٱنشَقَّتِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and the mountains"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَحُمِلَتِ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ _____ دَكَّةً وَٰحِدَةً",
          "answer": "فَدُكَّتَا",
          "options": [
            "فَدُكَّتَا",
            "بِٱلْقَارِعَةِ",
            "لَمْ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "and crushed"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَحُمِلَتِ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ فَدُكَّتَا _____ وَٰحِدَةً",
          "answer": "دَكَّةً",
          "options": [
            "دَكَّةً",
            "شَاعِرٍ",
            "أَنِّى",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(with) a crushing"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَحُمِلَتِ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ فَدُكَّتَا دَكَّةً _____",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "أَرْجَآئِهَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "single"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "69:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ وَقَعَتِ ٱلْوَاقِعَةُ",
          "answer": "فَيَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "فَعَصَوْا۟",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "هَآؤُمُ"
          ],
          "translation": "Then (on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ _____ ٱلْوَاقِعَةُ",
          "answer": "وَقَعَتِ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "وَقَعَتِ",
            "كَرِيمٍ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "will occur"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ وَقَعَتِ _____",
          "answer": "ٱلْوَاقِعَةُ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "يُؤْمِنُ",
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Occurrence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "69:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ فَهِىَ يَوْمَئِذٍ وَاهِيَةٌ",
          "answer": "وَٱنشَقَّتِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "لَيَالٍ",
            "وَٱنشَقَّتِ",
            "وَيَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "And will split"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَٱنشَقَّتِ _____ فَهِىَ يَوْمَئِذٍ وَاهِيَةٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "حِسَابِيَهْ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ _____ يَوْمَئِذٍ وَاهِيَةٌ",
          "answer": "فَهِىَ",
          "options": [
            "فَغُلُّوهُ",
            "فَهِىَ",
            "ﰠ",
            "خُذُوهُ"
          ],
          "translation": "so it"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ فَهِىَ _____ وَاهِيَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "فَهِىَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(is on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ فَهِىَ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "وَاهِيَةٌ",
          "options": [
            "وَاهِيَةٌ",
            "عِيشَةٍ",
            "ٱلْأَيَّامِ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "frail"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "69:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "وَٱلْمَلَكُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "فِيهَا",
            "مِّن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And the Angels"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ _____ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "تُعْرَضُونَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "(will be) on"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ _____ وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "أَرْجَآئِهَا",
          "options": [
            "تَذْكِرَةً",
            "أَرْجَآئِهَا",
            "مَا",
            "أَخْذَةً"
          ],
          "translation": "its edges"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا _____ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "وَيَحْمِلُ",
          "options": [
            "هَٰهُنَا",
            "عَنْهُ",
            "مِنْهُ",
            "وَيَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "and will bear"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ _____ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "عَرْشَ",
          "options": [
            "مَالِيَهْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "عَرْشَ",
            "ٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Throne"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ _____ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْجَارِيَةِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ _____ يَوْمَئِذٍ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "فَوْقَهُمْ",
          "options": [
            "عَنِّى",
            "فَوْقَهُمْ",
            "ٱلْمَآءُ",
            "ٱلْأَيَّامِ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ _____ ثَمَٰنِيَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "أُوتِىَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱلْمَلَكُ عَلَىٰٓ أَرْجَآئِهَا وَيَحْمِلُ عَرْشَ رَبِّكَ فَوْقَهُمْ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "ثَمَٰنِيَةٌ",
          "options": [
            "وَحُمِلَتِ",
            "ثَمَٰنِيَةٌ",
            "مَّا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "eight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "69:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ تُعْرَضُونَ لَا تَخْفَىٰ مِنكُمْ خَافِيَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "شَاعِرٍ",
            "عَنِّى",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ لَا تَخْفَىٰ مِنكُمْ خَافِيَةٌ",
          "answer": "تُعْرَضُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِرِيحٍ",
            "يَحُضُّ",
            "تُعْرَضُونَ"
          ],
          "translation": "you will be exhibited"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "يَوْمَئِذٍ تُعْرَضُونَ _____ تَخْفَىٰ مِنكُمْ خَافِيَةٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "لَا",
            "وَلَا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "يَوْمَئِذٍ تُعْرَضُونَ لَا _____ مِنكُمْ خَافِيَةٌ",
          "answer": "تَخْفَىٰ",
          "options": [
            "لَقَوْلُ",
            "ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
            "تَخْفَىٰ",
            "ٱلْجَحِيمَ"
          ],
          "translation": "will be hidden"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "يَوْمَئِذٍ تُعْرَضُونَ لَا تَخْفَىٰ _____ خَافِيَةٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بِقَوْلِ",
            "أَرْجَآئِهَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "يَوْمَئِذٍ تُعْرَضُونَ لَا تَخْفَىٰ مِنكُمْ _____",
          "answer": "خَافِيَةٌ",
          "options": [
            "خَافِيَةٌ",
            "فَعَصَوْا۟",
            "لَّا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "any secret"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "69:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "ﰉ",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَأَمَّا _____ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "مِنكُمْ",
            "ﰃ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ _____ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "شَاعِرٍ",
            "أَنِّى",
            "مَالِيَهْ"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ _____ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "كِتَٰبَهُۥ",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "فَيَقُولُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "his record"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ _____ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "بِيَمِينِهِۦ",
          "options": [
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "ﰯ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "كِتَٰبِيَهْ"
          ],
          "translation": "in his right hand"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ _____ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "رَسُولَ",
            "مَا",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ _____ ٱقْرَءُوا۟ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "هَآؤُمُ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "هَآؤُمُ",
            "مِّنْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Here"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ _____ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "ٱقْرَءُوا۟",
          "options": [
            "يَحُضُّ",
            "ٱقْرَءُوا۟",
            "فَأَخَذَهُمْ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "read"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ فَيَقُولُ هَآؤُمُ ٱقْرَءُوا۟ _____",
          "answer": "كِتَٰبِيَهْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "كِتَٰبِيَهْ",
            "فَهُوَ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "my record"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "69:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ ظَنَنتُ أَنِّى مُلَٰقٍ حِسَابِيَهْ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "إِنِّى",
            "ﰓ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِنِّى _____ أَنِّى مُلَٰقٍ حِسَابِيَهْ",
          "answer": "ظَنَنتُ",
          "options": [
            "بِٱلْخَاطِئَةِ",
            "فَهَلْ",
            "لَا",
            "ظَنَنتُ"
          ],
          "translation": "was certain"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِنِّى ظَنَنتُ _____ مُلَٰقٍ حِسَابِيَهْ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "رَسُولٍ",
            "أَنِّى",
            "أُذُنٌ"
          ],
          "translation": "that I"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنِّى ظَنَنتُ أَنِّى _____ حِسَابِيَهْ",
          "answer": "مُلَٰقٍ",
          "options": [
            "يَٰلَيْتَهَا",
            "مَنْ",
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "مُلَٰقٍ"
          ],
          "translation": "(will) meet"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِنِّى ظَنَنتُ أَنِّى مُلَٰقٍ _____",
          "answer": "حِسَابِيَهْ",
          "options": [
            "ذِرَاعًا",
            "حِسَابِيَهْ",
            "بِمَآ",
            "بِرِيحٍ"
          ],
          "translation": "my account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "69:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ فِى عِيشَةٍ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "ﰦ",
            "فَهُوَ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "So he"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَهُوَ _____ عِيشَةٍ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "لَمْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَهُوَ فِى _____ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "عِيشَةٍ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "عِيشَةٍ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "a life"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَهُوَ فِى عِيشَةٍ _____",
          "answer": "رَّاضِيَةٍ",
          "options": [
            "رَّاضِيَةٍ",
            "مِّنۢ",
            "أَخْذَةً",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "pleasant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "69:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ جَنَّةٍ عَالِيَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "دَانِيَةٌ",
            "لَيَالٍ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فِى _____ عَالِيَةٍ",
          "answer": "جَنَّةٍ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "جَنَّةٍ",
            "ﰊ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "a Garden"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فِى جَنَّةٍ _____",
          "answer": "عَالِيَةٍ",
          "options": [
            "هَآؤُمُ",
            "عَالِيَةٍ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "elevated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "69:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ دَانِيَةٌ",
          "answer": "قُطُوفُهَا",
          "options": [
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "بِقَوْلِ",
            "مَنْ",
            "قُطُوفُهَا"
          ],
          "translation": "Its clusters of fruits"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قُطُوفُهَا _____",
          "answer": "دَانِيَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "ﰧ",
            "دَانِيَةٌ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "hanging near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "69:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ أَسْلَفْتُمْ فِى ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "إِلَّا",
            "قَلِيلًا",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "كُلُوا۟ _____ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ أَسْلَفْتُمْ فِى ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "وَٱشْرَبُوا۟",
          "options": [
            "ثَمُودُ",
            "ﰎ",
            "وَلَوْ",
            "وَٱشْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and drink"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ _____ بِمَآ أَسْلَفْتُمْ فِى ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "هَنِيٓـًٔۢا",
          "options": [
            "بِٱلْخَاطِئَةِ",
            "لَقَوْلُ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "هَنِيٓـًٔۢا"
          ],
          "translation": "(in) satisfaction"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا _____ أَسْلَفْتُمْ فِى ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِمَآ",
            "خَاوِيَةٍ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ _____ فِى ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "أَسْلَفْتُمْ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "بَعْضَ",
            "أَنَّ",
            "أَسْلَفْتُمْ"
          ],
          "translation": "you sent before you"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ أَسْلَفْتُمْ _____ ٱلْأَيَّامِ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "دَكَّةً",
            "قَلِيلًا",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ أَسْلَفْتُمْ فِى _____ ٱلْخَالِيَةِ",
          "answer": "ٱلْأَيَّامِ",
          "options": [
            "دَانِيَةٌ",
            "ٱلْأَيَّامِ",
            "نُفِخَ",
            "لَقَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "the days"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَآ أَسْلَفْتُمْ فِى ٱلْأَيَّامِ _____",
          "answer": "ٱلْخَالِيَةِ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْخَالِيَةِ",
            "صَرْصَرٍ"
          ],
          "translation": "past"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "69:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "دَكَّةً",
            "ﰖ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَأَمَّا _____ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مَنْ",
            "فَأَخَذَهُمْ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ _____ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "ٱلْجَارِيَةِ",
            "وَلَا",
            "أُوتِىَ",
            "خُذُوهُ"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ _____ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "كِتَٰبَهُۥ",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "فِى",
            "ﰟ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "his record"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ _____ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "بِشِمَالِهِۦ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ٱلْجَارِيَةِ",
            "أَخْذَةً",
            "بِشِمَالِهِۦ"
          ],
          "translation": "in his left hand"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ _____ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "فَيَقُولُ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ _____ لَمْ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "لَّا",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "O! I wish"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى _____ أُوتَ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "وَلَا",
            "لَمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ _____ كِتَٰبِيَهْ",
          "answer": "أُوتَ",
          "options": [
            "جَنَّةٍ",
            "رَسُولَ",
            "أُوتَ",
            "ٱلْوَتِينَ"
          ],
          "translation": "I had been given"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِشِمَالِهِۦ فَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُوتَ _____",
          "answer": "كِتَٰبِيَهْ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
            "صَرْعَىٰ",
            "كِتَٰبِيَهْ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "my record"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "69:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ أَدْرِ مَا حِسَابِيَهْ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَلَمْ _____ مَا حِسَابِيَهْ",
          "answer": "أَدْرِ",
          "options": [
            "أَدْرِ",
            "لَنَعْلَمُ",
            "ﰆ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "I had known"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَلَمْ أَدْرِ _____ حِسَابِيَهْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "دَكَّةً",
            "ٱلْخَالِيَةِ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَلَمْ أَدْرِ مَا _____",
          "answer": "حِسَابِيَهْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "حِسَابِيَهْ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(is) my account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "69:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ كَانَتِ ٱلْقَاضِيَةَ",
          "answer": "يَٰلَيْتَهَا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "كِتَٰبِيَهْ",
            "يَٰلَيْتَهَا",
            "هَآؤُمُ"
          ],
          "translation": "O! I wish it"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَٰلَيْتَهَا _____ ٱلْقَاضِيَةَ",
          "answer": "كَانَتِ",
          "options": [
            "لَقَوْلُ",
            "هَٰهُنَا",
            "كَانَتِ",
            "سَبْعُونَ"
          ],
          "translation": "had been"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "يَٰلَيْتَهَا كَانَتِ _____",
          "answer": "ٱلْقَاضِيَةَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "وَلَا",
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "the end"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "69:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ أَغْنَىٰ عَنِّى مَالِيَهْ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مَآ",
            "وَاهِيَةٌ",
            "مُّكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "مَآ _____ عَنِّى مَالِيَهْ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "أَغْنَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "يَحُضُّ"
          ],
          "translation": "has availed"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ _____ مَالِيَهْ",
          "answer": "عَنِّى",
          "options": [
            "وَٰعِيَةٌ",
            "عَنِّى",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "لَحَقُّ"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنِّى _____",
          "answer": "مَالِيَهْ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "مَالِيَهْ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "my wealth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "69:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ عَنِّى سُلْطَٰنِيَهْ",
          "answer": "هَلَكَ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "كَذَّبَتْ",
            "عِيشَةٍ",
            "هَلَكَ"
          ],
          "translation": "Is gone"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "هَلَكَ _____ سُلْطَٰنِيَهْ",
          "answer": "عَنِّى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "لَا",
            "عَنِّى"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "هَلَكَ عَنِّى _____",
          "answer": "سُلْطَٰنِيَهْ",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "سُلْطَٰنِيَهْ"
          ],
          "translation": "my authority"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "69:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 157,
          "question": "_____ فَغُلُّوهُ",
          "answer": "خُذُوهُ",
          "options": [
            "خُذُوهُ",
            "ﰇ",
            "فَغُلُّوهُ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "Seize him"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "خُذُوهُ _____",
          "answer": "فَغُلُّوهُ",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "فَغُلُّوهُ",
            "بِٱلْيَمِينِ",
            "قُطُوفُهَا"
          ],
          "translation": "and shackle him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "69:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمَ صَلُّوهُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ثُمَّ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "ثُمَّ _____ صَلُّوهُ",
          "answer": "ٱلْجَحِيمَ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "وَثَمَٰنِيَةَ",
            "طَغَا"
          ],
          "translation": "(into) the Hellfire"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "ثُمَّ ٱلْجَحِيمَ _____",
          "answer": "صَلُّوهُ",
          "options": [
            "صَلُّوهُ",
            "ﰓ",
            "أُذُنٌ",
            "حَمَلْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "burn him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "69:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ فِى سِلْسِلَةٍ ذَرْعُهَا سَبْعُونَ ذِرَاعًا فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَا",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ثُمَّ _____ سِلْسِلَةٍ ذَرْعُهَا سَبْعُونَ ذِرَاعًا فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰧ",
            "فِى",
            "ٱلْمَآءُ",
            "كِتَٰبَهُۥ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ثُمَّ فِى _____ ذَرْعُهَا سَبْعُونَ ذِرَاعًا فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "سِلْسِلَةٍ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "سِلْسِلَةٍ",
            "ﰦ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "a chain"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ثُمَّ فِى سِلْسِلَةٍ _____ سَبْعُونَ ذِرَاعًا فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "ذَرْعُهَا",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ذَرْعُهَا",
            "رَبِّكَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "its length"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ثُمَّ فِى سِلْسِلَةٍ ذَرْعُهَا _____ ذِرَاعًا فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "سَبْعُونَ",
          "options": [
            "فَعَصَوْا۟",
            "فَلَآ",
            "بِقَوْلِ",
            "سَبْعُونَ"
          ],
          "translation": "(is) seventy"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ثُمَّ فِى سِلْسِلَةٍ ذَرْعُهَا سَبْعُونَ _____ فَٱسْلُكُوهُ",
          "answer": "ذِرَاعًا",
          "options": [
            "بِٱلطَّاغِيَةِ",
            "ذِرَاعًا",
            "طَعَامٌ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "cubits"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ثُمَّ فِى سِلْسِلَةٍ ذَرْعُهَا سَبْعُونَ ذِرَاعًا _____",
          "answer": "فَٱسْلُكُوهُ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "ﰭ",
            "فَٱسْلُكُوهُ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "insert him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "69:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ كَانَ لَا يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "كَرِيمٍ",
            "ﰀ",
            "هَآؤُمُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ لَا يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِى",
            "لَّا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنِيَهْ",
            "لَا",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتُ",
            "وَٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ لَا _____ بِٱللَّهِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "يُؤْمِنُ",
            "فَهَلْ",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "believing"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ لَا يُؤْمِنُ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَحُضُّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "تَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ لَا يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "فَلَيْسَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "وَٱلْمَلَكُ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "69:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ يَحُضُّ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "And (did) not"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَا _____ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "يَحُضُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَحُضُّ",
            "هَآؤُمُ",
            "حُسُومًا"
          ],
          "translation": "feel the urge"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ _____ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "دَانِيَةٌ",
            "عَلَىٰ",
            "طَعَامٌ",
            "حِسَابِيَهْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلَىٰ _____ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "طَعَامِ",
          "options": [
            "ٱلْحَآقَّةُ",
            "ثَمَٰنِيَةٌ",
            "طَعَامِ",
            "كَانَتِ"
          ],
          "translation": "(the) feeding"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَا يَحُضُّ عَلَىٰ طَعَامِ _____",
          "answer": "ٱلْمِسْكِينِ",
          "options": [
            "دَانِيَةٌ",
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(of) the poor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "69:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 180,
          "question": "_____ لَهُ ٱلْيَوْمَ هَٰهُنَا حَمِيمٌ",
          "answer": "فَلَيْسَ",
          "options": [
            "رَسُولٍ",
            "ﰥ",
            "ٱلْقَاضِيَةَ",
            "فَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَلَيْسَ _____ ٱلْيَوْمَ هَٰهُنَا حَمِيمٌ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "لَمَّا",
            "سَخَّرَهَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَلَيْسَ لَهُ _____ هَٰهُنَا حَمِيمٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "حِسَابِيَهْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَلَيْسَ لَهُ ٱلْيَوْمَ _____ حَمِيمٌ",
          "answer": "هَٰهُنَا",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "إِلَّا",
            "هَٰهُنَا",
            "ٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "here"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَلَيْسَ لَهُ ٱلْيَوْمَ هَٰهُنَا _____",
          "answer": "حَمِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "حَمِيمٌ",
            "يَأْكُلُهُۥٓ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "any devoted friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "69:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ طَعَامٌ إِلَّا مِنْ غِسْلِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰰ",
            "ٱلْوَتِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَلَا _____ إِلَّا مِنْ غِسْلِينٍ",
          "answer": "طَعَامٌ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "لَحَسْرَةٌ",
            "أَدْرِ",
            "طَعَامٌ"
          ],
          "translation": "any food"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَلَا طَعَامٌ _____ مِنْ غِسْلِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "وَٰعِيَةٌ",
            "نُفِخَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَا طَعَامٌ إِلَّا _____ غِسْلِينٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَتَرَى",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَلَا طَعَامٌ إِلَّا مِنْ _____",
          "answer": "غِسْلِينٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "عَلَى",
            "غِسْلِينٍ"
          ],
          "translation": "(the) discharge of wounds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "69:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ يَأْكُلُهُۥٓ إِلَّا ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰢ",
            "رَّاضِيَةٍ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "لَّا _____ إِلَّا ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
          "answer": "يَأْكُلُهُۥٓ",
          "options": [
            "حَمَلْنَٰكُمْ",
            "بِقَوْلِ",
            "ذَرْعُهَا",
            "يَأْكُلُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "will eat it"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "لَّا يَأْكُلُهُۥٓ _____ ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "إِلَّا",
            "ٱقْرَءُوا۟",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "لَّا يَأْكُلُهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "ﰱ",
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "ٱلْخَٰطِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "the sinners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "69:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 194,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِمَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "رَّاضِيَةٍ",
            "فَلَآ",
            "بِشِمَالِهِۦ",
            "ٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "But nay"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَلَآ _____ بِمَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "أُقْسِمُ",
            "فِى",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَٰعِيَةٌ",
            "بِمَا",
            "فَسَبِّحْ",
            "بَاقِيَةٍ"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ بِمَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "حُسُومًا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "شَاعِرٍ"
          ],
          "translation": "you see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "69:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 198,
          "question": "_____ لَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "مَا",
            "ﰃ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَمَا _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰱ",
            "أَيَّامٍ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَمَا لَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "بِٱلطَّاغِيَةِ",
            "ﰋ",
            "ٱلْقَاضِيَةَ"
          ],
          "translation": "you see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "69:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ لَقَوْلُ رَسُولٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "تَقَوَّلَ",
            "ثُمَّ",
            "يَأْكُلُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, it (is)"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ رَسُولٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "لَقَوْلُ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَقَوْلُ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "surely (the) Word"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقَوْلُ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "رَسُولٍ",
          "options": [
            "وَعَادٌۢ",
            "ٱلصُّورِ",
            "بِشِمَالِهِۦ",
            "رَسُولٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقَوْلُ رَسُولٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "ذِرَاعًا",
            "كَرِيمٍ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "نَفْخَةٌ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "69:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 205,
          "question": "_____ هُوَ بِقَوْلِ شَاعِرٍ قَلِيلًا مَّا تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَمَا",
            "إِنَّا",
            "ٱلْوَاقِعَةُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَمَا _____ بِقَوْلِ شَاعِرٍ قَلِيلًا مَّا تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَغْنَىٰ",
            "مِنكُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَمَا هُوَ _____ شَاعِرٍ قَلِيلًا مَّا تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِقَوْلِ",
          "options": [
            "بِقَوْلِ",
            "هَٰهُنَا",
            "يَٰلَيْتَهَا",
            "سِلْسِلَةٍ"
          ],
          "translation": "(is the) word"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ _____ قَلِيلًا مَّا تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَاعِرٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "شَاعِرٍ",
            "ثُمَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) a poet"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ شَاعِرٍ _____ مَّا تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "صَرْعَىٰ",
            "قَلِيلًا",
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "كَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ شَاعِرٍ قَلِيلًا _____ تُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مَّا",
            "إِلَّا",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَمَا هُوَ بِقَوْلِ شَاعِرٍ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "حَٰجِزِينَ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "وَمَا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "you believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "69:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 212,
          "question": "_____ بِقَوْلِ كَاهِنٍ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فَدُكَّتَا",
            "وَلَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَلَا _____ كَاهِنٍ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِقَوْلِ",
          "options": [
            "حِسَابِيَهْ",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "تَخْفَىٰ",
            "بِقَوْلِ"
          ],
          "translation": "(it is the) word"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَلَا بِقَوْلِ _____ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كَاهِنٍ",
          "options": [
            "كَاهِنٍ",
            "ﰇ",
            "وَلَا",
            "بِٱلْقَارِعَةِ"
          ],
          "translation": "(of) a soothsayer"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَلَا بِقَوْلِ كَاهِنٍ _____ مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "مُّكَذِّبِينَ",
            "إِنِّى",
            "سَبْعُونَ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَلَا بِقَوْلِ كَاهِنٍ قَلِيلًا _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "مَّا",
            "أَيَّامٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَلَا بِقَوْلِ كَاهِنٍ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "أَرْجَآئِهَا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَاهِيَةٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "69:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 218,
          "question": "_____ مِّن رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَنزِيلٌ",
          "options": [
            "رَّاضِيَةٍ",
            "لَّا",
            "بِمَا",
            "تَنزِيلٌ"
          ],
          "translation": "(It is) a revelation"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "تَنزِيلٌ _____ رَّبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ثَمَٰنِيَةٌ",
            "لَأَخَذْنَا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّن _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "دَكَّةً",
            "ﰣ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "تَنزِيلٌ مِّن رَّبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "طَغَا",
            "أَخْذَةً"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "69:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 222,
          "question": "_____ تَقَوَّلَ عَلَيْنَا بَعْضَ ٱلْأَقَاوِيلِ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "دَانِيَةٌ",
            "وَلَا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَلَوْ _____ عَلَيْنَا بَعْضَ ٱلْأَقَاوِيلِ",
          "answer": "تَقَوَّلَ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْخَٰطِـُٔونَ",
            "تَقَوَّلَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "he (had) fabricated"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَلَوْ تَقَوَّلَ _____ بَعْضَ ٱلْأَقَاوِيلِ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "لَا",
            "عَلَيْنَا",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "against Us"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَلَوْ تَقَوَّلَ عَلَيْنَا _____ ٱلْأَقَاوِيلِ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "فَمَا",
            "بَعْضَ",
            "رَسُولَ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَلَوْ تَقَوَّلَ عَلَيْنَا بَعْضَ _____",
          "answer": "ٱلْأَقَاوِيلِ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَمَا",
            "ﰎ",
            "ٱلْأَقَاوِيلِ"
          ],
          "translation": "sayings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "69:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 227,
          "question": "_____ مِنْهُ بِٱلْيَمِينِ",
          "answer": "لَأَخَذْنَا",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "لَأَخَذْنَا",
            "فَهَلْ",
            "وَٱلْمَلَكُ"
          ],
          "translation": "Certainly We (would) have seized"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "لَأَخَذْنَا _____ بِٱلْيَمِينِ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "مِنكُم",
            "شَاعِرٍ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "لَأَخَذْنَا مِنْهُ _____",
          "answer": "بِٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "بِقَوْلِ",
            "بِٱلْيَمِينِ",
            "هَلَكَ",
            "وَاهِيَةٌ"
          ],
          "translation": "by the right hand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "69:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 230,
          "question": "_____ لَقَطَعْنَا مِنْهُ ٱلْوَتِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "طَغَا",
            "خَافِيَةٌ",
            "ﰐ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنْهُ ٱلْوَتِينَ",
          "answer": "لَقَطَعْنَا",
          "options": [
            "لَقَطَعْنَا",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "ٱلْوَاقِعَةُ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "certainly We (would) have cut off"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "ثُمَّ لَقَطَعْنَا _____ ٱلْوَتِينَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءُ",
            "مِنْهُ",
            "وَإِنَّا",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "ثُمَّ لَقَطَعْنَا مِنْهُ _____",
          "answer": "ٱلْوَتِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْوَتِينَ"
          ],
          "translation": "the aorta"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "69:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ عَنْهُ حَٰجِزِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "فَمَا",
            "كَانَتِ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَمَا _____ مِّنْ أَحَدٍ عَنْهُ حَٰجِزِينَ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنكُم",
            "بِٱسْمِ",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَمَا مِنكُم _____ أَحَدٍ عَنْهُ حَٰجِزِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "مِّنْ",
            "ﰠ",
            "كَانَتِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَمَا مِنكُم مِّنْ _____ عَنْهُ حَٰجِزِينَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ثُمَّ",
            "أَحَدٍ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَمَا مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ _____ حَٰجِزِينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "عَنْهُ",
            "ﰀ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "[from him]"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَمَا مِنكُم مِّنْ أَحَدٍ عَنْهُ _____",
          "answer": "حَٰجِزِينَ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "ٱلْوَتِينَ",
            "وَقَعَتِ",
            "حَٰجِزِينَ"
          ],
          "translation": "(who could) prevent (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "69:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 240,
          "question": "_____ لَتَذْكِرَةٌ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "فَهِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَتَذْكِرَةٌ",
          "options": [
            "لَتَذْكِرَةٌ",
            "صَرْصَرٍ",
            "ﰔ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) surely a reminder"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَتَذْكِرَةٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "ﰃ",
            "تَقَوَّلَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "for the Allah-fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "69:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 243,
          "question": "_____ لَنَعْلَمُ أَنَّ مِنكُم مُّكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ثُمَّ",
            "ﰝ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَإِنَّا _____ أَنَّ مِنكُم مُّكَذِّبِينَ",
          "answer": "لَنَعْلَمُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَنَعْلَمُ",
            "ﰚ",
            "غِسْلِينٍ"
          ],
          "translation": "surely know"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَإِنَّا لَنَعْلَمُ _____ مِنكُم مُّكَذِّبِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "نَخْلٍ",
            "أَنَّ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَإِنَّا لَنَعْلَمُ أَنَّ _____ مُّكَذِّبِينَ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "مِنْ",
            "خَافِيَةٌ",
            "ٱلْوَتِينَ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَإِنَّا لَنَعْلَمُ أَنَّ مِنكُم _____",
          "answer": "مُّكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "مِّنۢ",
            "ﰯ",
            "مُّكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "(are) deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "69:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ لَحَسْرَةٌ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "فَدُكَّتَا",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْحَآقَّةُ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَحَسْرَةٌ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةً",
            "سَخَّرَهَا",
            "ﰍ",
            "لَحَسْرَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely a regret"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَحَسْرَةٌ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰧ",
            "عَلَى",
            "هُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَحَسْرَةٌ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "نَفْخَةٌ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "69:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 252,
          "question": "_____ لَحَقُّ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "بِٱلْخَاطِئَةِ",
            "وَٱنشَقَّتِ"
          ],
          "translation": "And indeed, it (is)"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "لَحَقُّ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "لَحَقُّ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "surely (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَحَقُّ _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينِ",
          "options": [
            "حِسَابِيَهْ",
            "طَعَامِ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "(of) certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "69:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 255,
          "question": "_____ بِٱسْمِ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "لَقَوْلُ",
            "فَأُهْلِكُوا۟",
            "فَسَبِّحْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "So glorify"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِٱسْمِ",
          "options": [
            "تَقَوَّلَ",
            "ﰎ",
            "بِٱسْمِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بِٱسْمِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَسَبِّحْ بِٱسْمِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "يَٰلَيْتَهَا",
            "ﰣ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    }
  ]
}